[HKCC]香港專上學院2017新生入門攻略 (3)

希望可以透過依個post幫到大家了解更多HKCC嘅嘢，去揀最適合自己而又真係升到學既科目同學校 而除咗下面嘅問題之外，任何有關HKCC甚至係Asso嘅嘢都可以入黎討論／問架
(以下嘅Q&A係base on [CCCU]城大專上學院2017新生入門攻略 、HKCC學術討論區 以及 HKCC&Speed Secret而製)

常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀副學士？
A: 為左入返UGC ，雖然HD都有機會升到但係Asso升學率一定係高d。 如果你想讀完兩年就做野 ，一定係揀Higher diploma 。

Q2. 點解要揀HKCC?
A: 所謂「三大CC」之一（HKCC, HKUSPACE ，CCCU），知名度較高，89.3%升學率當中56.6%升返UGC，由Poly監察課程質素有保證。如果想比較下唔同Asso嘅升學率可以睇下:
如果想了解下HKCC唔同科目嘅畢業生升去邊就可以睇下:(依個係Business嘅表，其他要去返HKCC個網睇 )

Q3. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮？
A. 升學率固然重要，但最緊要係睇你對果科有無興趣 ，無興趣嘅話99%升學率你都可以係個1%。

Q4. 我有一科1左，讀唔讀到HKCC?
A: 中、英文兩科必須有2或以上，要再加三科有2或以上先讀得，即係數/通識/選修科是但一科等1左都唔緊要（除左一d有講明既科目，例如雙語對語文程度有較高要求）

Q5. HKCC有分紅磡灣同西九龍兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚Lecture theater有電腦有printer有好導師有自修室有Wifi，只係唔同科會係唔同校舍上堂(.e.g. Engine係紅磡灣上堂;Business係西九龍上堂。 )

Q6. 屋企窮但又想經Asso升返上UGC學位，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan

Q7. 去唔去Ocamp好？
A: 我自己無去所以答你唔到 ，不過可以識到多啲朋友，同埋可以問組爸組媽問題/R source ，不過同一時間HKCC嘅OCamp係開咗Sem先有得報，所以有機會要走堂，要自己衡量值唔值得

Q8. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA？
A: 首先Group project有freerider係可以向tutor投訴，開學會提同學紀錄低各人工作量出席會議次數以至whatsapp紀錄作證據。而Tutor認為證據確鑿時會比個F令佢重讀呢科 。而且Group Work只佔約30%分數而Exam通常佔30-50%，你做多左其實代表你認識多左個Topic，exam通常會有更好表現。

Q9. HKCC Interview洗唔洗著Suit？
A: 商科既話係建議要，其他如社會科學你著T-shirt牛仔褲都得。不過身為學店著唔著真係無咩所謂，唔洗咁緊張 。

Q10. Interview有咩問題？
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對一單今年熱門而有關本科的新聞既睇法，然後小組討論。如社科就問雨傘運動，好簡單的，Asso唔係Degree，係收你錢比你讀，唔需要太緊張。Asso入學好易，佢要確保收生足夠收你錢。但讀起上來就唔易，上左船就無得返轉頭。

Q11. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: Asso真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管／Asso／Ive既人，個人認為英文有3應該可以應付Asso既課程，而拎2既一定要加倍努力學英文，因為無論做咩Course work (寫Assignment，考試寫Essay) 英文語文能力一定係其中一個評分標準，英文2唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會入大學year3，notes都睇唔明又點高分？
去到收offer階段你就知IELTS6.5有幾重要

Q12.Retake定係讀Asso好？
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話Retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果D考試同學習方式、科目同適唔適合讀，Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。DSE一試定生死，Asso就有50%分數都係平時寫Assignment做Presentation拎既，考試範圍又會話埋比你知，提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆D。不過Asso你讀唔上返UGC就無回頭路，只可以揀自資學士課程，亦唔建議雙修因為兩邊D課程都好花時間讀，二揀一啦最好。除非你係衰1/2科嘅話可以考慮下retake個科，否則Chur死你都似

HKCC用語及設施一覽
A. 校園類
紅磡灣/HHB: 紅磡灣分校

西九/WK: 西九龍分校

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅Amenities building嘅CANTEEN

Shuttle: 來往HHB、WK同POLY本部的穿梭巴士 (每XX:15同XX:45係WK-Poly-HHB; XX:00同 XX:30 係 WK-HHB(又叫做Express))

圖書館(WK): WK 嘅圖書館入口位於N座5樓，4樓係專用嚟傾Project(有好多圓枱、玻璃房同電腦);5樓係借書、影印嘢同出入口;6樓係藏書區、自修用座位以及電腦。

圖書館(HHB):HHB嘅圖書館入口位於10樓，10樓係影嘢同出入口;9樓係藏書區、自修用座位以及電腦。(如果有錯請幫手更正)

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅包玉剛圖書館

網吧:意指電腦室，WK嘅網吧位於S座5樓;HHB嘅網吧位於11樓，提供Desktop以及影印服務、Notebook & Ipad租借服務以及Printing Quota reload服務。

Quick Printing Area: 意指WK 1樓、7樓以及S座9樓嘅Printing area(HHB唔清楚)
明日: 意指係HKCC入面24小時開放嘅明日課室，入面有好多張六角枱;備有差電位，雖然好似好啱傾Project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，所以係入面真係傾Project嘅人少之又少。

*想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周街都有嘅枱，基本上成間CC周圍都有，例如WK 7/8樓咁，除咗圓枱之外都有插蘇位。

獸醫: HKCC醫務所醫生(WK醫務所係N座LG，HHB唔清楚)

B.學術類

Lecture: 上堂講notes嘅地方，通常要上兩粒鐘、數理科某啲要上三粒鐘

Tutorial: 做Exercise同Review返Lecture講過嘅嘢，同時都係做Presentation嘅堂嚟，大概有25人一齊上堂。
*HKCC Sem1 個5科嘅Tutorial都係同一班人，係識Frd嘅好機會(但係我無 )

Midterm: 通常係考week 1-6內容嘅中期Test，佔Coursework 嘅30~50%不等。

Sit 堂: 上唔係自己應該要上嘅堂，通常Sit得一係之前個堂冇上一係個老師太廢要去聽其他老師講。

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0; HKCC 嘅Sub-grade 得Plus, 冇Minus, 而Plus= 0.5，所以你最高分係可以有4.5。

GPA: Grade Point Average嘅意思，係由你每一科個grade除返你讀嘅科目數量而計出嚟。

CGPA: Cumulative Grade Point Average嘅意思，通常係指緊成年嘅GPA。

Reg科: 用嚟揀科揀時間揀老師嘅，要鬥快做完，所以要有心理準備隻手指係會click到痛。
*HKCC YEAR 1 Sem1 係唔需要reg科的

Turnitin: Check plagiarism嘅軟件(睇下你份嘢有冇抄人)

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己Office，你可以問書、舉報Freerider、同佢吹水等等。

Freerider: 對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分。
*如果想舉報Freerider, 請收集好證據 (e.g. Whatsapp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer。

Deadline fighter: 每樣嘢都要接近Deadline先做嘅人(例如聽日交Project今日先開始做)

GE: General Education Subject 嘅意思，即係一啲同你major冇關嘅科，有分5個Cluster, 而要畢業就要讀至少4個Cluster嘅GE。詳細科目列表:

Credit: 學分嘅意思，每個Credit收$1500, 而每個Sem只可以有15個 Credit(除非特別情況)，通常一科=3 Cred, 15 Cred= 5科

Sem: Semester嘅意思，即係學期咁解，每個學期大約3個月左右 (9月-12月; 2月-5月)，中間個幾個月就叫做Sem Break。

C. 其他

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/Talk/課外活動嘅System; 而讀Hotel 要報Hotel Stay都係係到報。

CAT: Co-curricular Achievement Transcript嘅意思，即係一張睇你參加幾多活動嘅成績表。

Email: HKCC用Outlook嘅，而你會收到好多資訊，由院校資料到老師嘅通知等等。同時都係學院嘅主要溝通方法。

Printing Quota: 每年你有個2000 Printing Quota，用嚟print notes/assignment/project etc… 唔夠嘅話可以增值，每$1=10個Printing Quota。

IK: Information Kiosk嘅意思，類似校務處嘅嘢。

CSAO: CPCE Student Affair Office嘅意思，亦係專責學生課外活動同心理輔導嘅地方。

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做心理測試同聽音樂放鬆下，亦可以係到搵到社工傾計。另外，入面都有一啲關於升學/搵工嘅資訊，同有本薄仔係有啲畢業生資料 (e.g. GPA+ Major+ interview details+ Uni&Program。)

Transcript: 成績表嘅意思，要報大學就一定要印出嚟，通常要3-7日先出到畀你。

CPCE: College of Professional and Continuing Education嘅意思，即係HKCC+SPEED嘅統稱。

如果有漏/錯誤嘅地方歡迎同我講，始終我都唔係知好多 唔該晒咁多位先

你可能想問嘅問題
Q1)如果想早啲認識同了解HKCC嘅話，有咩活動可以幫我呢？
Ans:你可以選擇參加8月尾嘅orientation活動，入面有唔同嘅talk關於入咗嚟asso有啲咩要注意/心態上嘅準備等等，而其中有一個活動叫"淘出CC"，係可以畀你跟住啲Year 2嘅人帶你行下HKCC個Campus。另外，開學後你可以去參加一個叫"學長計劃"嘅嘢，係入面你可以同啲Year 2 form一個group,而你可以問佢地問題，佢地都會準備一啲talk去同你講下一啲資訊(例如reg 科等等)。至於點參加?你可以係你嘅outlook email見到依啲資訊，之後去CARES報名。

Q2)其實可唔可以走晒所有堂佢等到考試出現就算?
Ans:對唔住，HKCC有7成出席率嘅規定，你要係一科出席至少70%嘅堂先畀考試 以一堂lecture 2粒鐘同tutorial 1粒鐘嚟計，13個禮拜嘅teaching week 39鐘教學時間你要有至少27.3(即係28個鐘)有上堂，咁要走幾多堂再你自己取決啦

Q3)HKCC有冇Canteen?
Ans:無入面得一間7仔同Pacific Cafe, 想食其他嘢就要出去搵。

Q4)HKCC點去㗎?
Ans:HHB你可以選擇透過紅磡地鐵站/黃埔站之後行過去，紅磡我大概行15分鐘左右，而黃埔站就8分鐘左右(只供參考)
WK就可以由油麻地/奧運站行過去，兩個地鐵站都係行15分鐘左右。另外柏景灣有巴士站，大概行5分鐘就到

Q5)點先至係高GPA?
Ans:其實冇一條特定嘅線，不過過3是基本吧。點解咁講? 當你報大學嘅時候，好多科嘅最低要求係3(例如City Marketing, Poly Textile&Fashion)仲有好多水泡科都係以3係分界線，所以過3係基本 唔過3嘅嘢你基本上得Speed,Scope,HSMC,OU同樹仁可以報。 而3.5就係好多大學(非3大)嘅conditional offer嘅線，例如Poly Acct咁，雖然有啲可能低啲(3.3~3.4)，但係有3.5先叫穩住咗個offer。3.7或以上開始就係三大嘅收生底線(例如 CU PACC, UST BBA)，而City有某啲科係當你嘅CGPA到3.7之後就會派direct offer, 所以3.7又係另外一條界嚟
其實GPA真係睇你自己點定義為高，我個人認為過3.5就可以叫高㗎啦

Hkcc sw hd係咪好難爆上u

聽講有堆degree holder係入面玩

留名

上堂地點
文(8C110-XXX)商科(8C108-XXX/8C121-XXX)係wk上堂
其他(即係個 scheme code唔係上面個3個) 就係 HHB上堂
(感謝學生電腦中心巴打補充)

grant loan幾時申請
係咪要交咗兩萬蚊先

8月
係

商科fm歡迎入嚟tg grp
有好多人樂意解答你嘅疑難

想問下reg day幾時

有冇人知學生相係咪要印咗出嚟再scan

究竟繳費通知單係咪walk-in 果陣會即時俾埋你

點解交曬錢同send曬相都未轉settled?

我都未 唔洗驚 有人陪你

ching交左聲書未

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?

咪就係個張黃色紙囉

冇記錯 唔係綠色嫁咩

唔係呢張咩

我冇呢張。。。

係比offer你嘅時候紅色果份野入面

我得確認申請通知書同取錄通知書兩張。。。即係藍，白，色紙。。。

我影完證件相再scan,但唔係好識點整到1mb

我果張綠色

我有綠紙，但果張係交費方法

我都唔識

有兩張綠紙，你睇下另一張係唔係

我得一張咋所以呢幾日係咁問

我都係

上面寫啲野係咪一樣先

果張綠色紙係交費方法黎。。。冇一張有呢d字

你聽日去紅磡灣校園問下好喎

你睇下upload野個度
寫明係繳費通知單既後面 咪即係呢張囉

我冇呢張btw起問下thx

其實讀中中係咪好輸洩
英文拎2,細分1222
報左IT,好驚到時連題目都睇唔明
又冇讀過m1/m2
d數學既科又收埋皮
會唔會一野拉低晒d分

求助 明明交左錢都upload左文件 係差學生相未upload 但hkcc send左SMS黎話佢收到$5000 但我未確認學位

phy chem math lv4 , eng lv2 (2323)
入HKCC engine會比人屈機?

有冇STAT過來人係到
同埋學資處個D要幾時申請???

你可能會屈人機添 lol

中四想讀返書拎個中六 但發現英文太難過唔到我估我得小學程度 但我想做既一定要讀書 點做好

手上錢唔夠多 資助辦事處又話要擔保人

有一樣疑問 我都冇呢張野

如果係咁你再讀上去可能會有啲辛苦
因為上到去數學都幾重要
只要努力就一定有進步
同埋你都洗濕左個頭

有無人教我可以點行條路

我都冇，我得一張白色的offer

唔介意可以用手機影

我搵到份declaration喇
sip左o喺紅色嗰份新生指南入面
未搵過嘅巴絲可以搵搵

有冇報左商科嘅巴打

你係咪walk-in 收架，我前幾日搵極都冇

我係呀 放榜嗰日先求其搵間學校報名
巴打有冇拎到啲helper喺門口度派嘅新生指南？ 入面應該有擺到張紙

我都係手機影 得幾十KB

果本唔係夾住申請表格咋咩?
定你指交完報名費果陣俾果本紅色野，如果係，我搵過冇

會唔會
我算好HEA既人黎

我就係對自己無信心先揀IVE

咁巴打你真係要同hkcc講翻叫佢比過份你

我今日晏畫打過去問，佢叫我拎張白紙寫住簽名當聲明書，但我覺得伏伏地。。。聽日去問下
btw果張野有冇痴左申請編號貼紙架?

又會咁兒戲嘅
冇呀 淨係要你寫個名同學生編號

thx

交左兩日錢都仲未顯示Settled 是否正常?

而家仲有冇得walkin 上網見到名額滿曬

我見佢話要下載份 新生註冊表格
但係我搵黎搵去都唔知邊到DOWN 求教

自膠
搵到了

就算比你walk in都係waiting list

都係落影相鋪影算數，影完印出嚟再scan

點解要俾錢人賺

唔識影，自己影好麻煩

用pps交留位費係咪就唔駛俾payment receipts or proofs,淨係俾no. ?

你地D收據,聲明書同學生相係咪都係用電話影?

揸住部手機
對準個位影咪得

我都影左證件相再scan

有冇人知e banking個reference no. 係邊

原來張聲明書有得印
冇張野ge巴打可以上hkcc個網印

payment receipts or proof係咪交5000蚊個收據？

HKCC: 你於本院網上系統OAA上載的學生相片因像素過低未符合特定相片規格，請盡快登入OAA重新上載符合規格的學生相片。有關學生相片之規格請參閱新生指南內第一頁。

我未upload都收到呢條msg
但我up極都無反應

me too...好麻煩

想問有無BC人啊？

廿火

有無野想問啊關於bc

我用影證件相隻CD都係咁

交晒野係咪會出現左有得delete果個選項就可以等佢聽日收?
同埋交左相冇講果d像素唔得係咪唔使理啦?

我14號交到而家都未顯示settled

有冇人 有紅色個本野
可以影一影 有版係有哂日期流程同埋照片規格個頁俾我？

佢sd sms通知你？
除咗sms 仲有冇email通知你？
我唔係香港 驚miss咗佢條sms

得SMS

WK d人係咪特別mk 早有所聞

有d手震反光

學生相聽日遲幾個鐘upload有無事㗎 唔記得左去影

男唔係MK就自信毒撚
女唔係MK就柒頭偽文青，再唔係就柒撚到上太空嘅偽韓

而家拎部手機去搵道白色牆影咗佢算啦
唔怕柒嘅話

自己影之後修圖

唔該哂

張相係用黎整學生證
自己好好考慮下

點解HHB截然不同

不安
份新生指南話21號下晝5點前要upload啲document
但hkcc oaa個網就話on or before 12:00 pm
但我啱啱先upload上去

圖已修

其實大致上上堂時間幾密 幾長

6點幾先upload到聲明書會唔會收皮

屌，佢6:19分先send sms俾我話張相唔符合要求，係咪仲改得?

好仆街，依家先sd

仆街唔記得要upload d野 收message先記起

正常五科嘅話每個禮拜上15-17個鐘堂 (大部分科都係 1hr tutor 2hrs lecture, 有啲科好似fa,stat就3hrs lecture)

sem1就幾密都冇得你搞 sem2開始就有得你自己reg時間 自己整timetable

屌我都係 嗱嗱林up曬去

我屌仲要遲你地兩粒鐘

仆街了

即係1日3粒鐘到? 比起中學多咗好多空餘
師兄姐們會點用啲時間

溫書

做project /assignment都做撚死你啦
每個sem week 8/9開始就會仆街

一日三粒鐘 諗得太美好

6科嘅話一日28個鐘都唔夠用

唔係 要睇你自己timetable timetable靚嘅就有dayoff 唔靚嘅可能有啲係一日剩係翻一堂tutor/一堂lecture sem1嘅話真係硬食

交完5000同upload完文件無任何通知嘅

me2 仲要冇settled

same

想問sem1有咩要注意？BC想拿高GPA難唔難？Lecturer教得好嗎 thx！

Lecturer教得好啊，仲好好人，不過唔好reg janet就得。 不如講下你dse每科拎咩grade,普通話你o唔ok,再答你會讀成點

我中英通都4但係maths就2

好想拿到高GPA升UGC Roar～

咁你bc主要課程一定應付到，中英文都唔差。
唔好上莊，留返升返u先。

elementary stat自己比心機讀好啲，
我maths都2，都拎左b+，唔洗驚讀個科maths。

普通話唔知你o唔ok,拼音學好啲。

critical thinking落力啲溫，啲人一係好高分，一係好低分，好兩極。

Phonetic 學定ipa, 我自己覺得係最chur既一科，得閒既話上網學定先

呢科升學率幾好，加油

多謝大碼超人提點 我會努力的 你係咪已經上岸啦？ 唉 最緊要遇到好groupmates...

係啊 遇到正常groupmate就得 主要靠自己
By the way 呢科3.2開始有中或英文offer
如果想入其他科，我就唔係好知。
Ied 3.2 language studies/ 3.2 city chinese and history 3.2 lingu translate/ 3.4 lingu ces /3.5ied bed english /poly cbs 3.7

仲有其他u但無問佢地拎幾高gpa 到時你可以去3樓7仔對面間房睇本野，會有講bc拎咩grade入咩科咩u

lecturer話bc係文科入面升u率最高 我自己覺得比較少人懶懶閒，可能因為入bc中英文最少都要有3，所以成績相對地比其他科啲人好。

希望你入得返u

宜家先見到 解答得好仔細呀 多謝你咁有心幫我呢d新人

有冇巴打係交左$5000 upload晒啲野
但係到依家個status都仲未係settled?

另外想問下 要申請資助係咪要等到有學生證先申請得?

星期日 CC開唔開?
想返去印下野

我覺得dse成績同asso讀得好唔好 唔太關事.
我dse english lv 3 讀Analysis Of English Grammar 有A

利申: EBC 巴打

加油.
我中文2 , 英文3 , 數學2
Chinese commu 同English for Academic studies 都有B+
Elementary statistics 同Analysis Of English Grammar都有A

唔係哂命,無咩值得哂命,只係想講
結論dse成績同asso成績唔係超大關係,
努力 同 用心付出 係最緊要...
諗起差唔多日日係hkcc圖書館夜晚10點先走, 條街好黑, 好靜無咩人.
果種感覺 好令人回味

我係EBC, 但第1年大家讀既subjects都差唔多.

我想問個兩萬幾學費幾時比得？

Oaa個網係咪up哂上去禁提交就得

oaa寫八月八5點前嘛

照計就係

有冇話幾號先交得
因為佢好似仲未有settled

放mo,stat,fa書

好懷念以前
2014畢業生留名

如無意外應該係NS嘅同學仔
揮個手先
好想入返city mkt/Bu communications

入city mkt嘅話 如果dse 英文冇4或以上 就記得去考ielts 考到6.5或以上 如果唔係連interview機會都冇

等待settled中

佢今日先send 信息話我張相唔啱規格

me too,我之前補番又話我唔岩像素/太矇，有冇巴打知可以點整番清少少明明冇乜點變過矇咁

lm

我想問個offer到依家都仲係being considered，係咪冇機 定係等jupas個班放咗，等一堆人唔讀先會留返個位岀嚟

應該要等jupas放埋榜先知收唔收
但通常呢個階段一係unsuccessful一係waiting list 點解仲會being considered

我send埋email去問都冇人答我

FreakWriting - 代做檢查功課論文參考

想最下有冇人係影相證件相再scan SD上去係得左，冇話唔合規格ge成功例子?

個人覺得你打電話問仲好過你Email問

我想問下呢oaa話8/8前要交$22690學費尾數 但係如果借loan交既話點樣defer?第一個sem咁樣整會唔會好麻煩?

交咗先 上面我有問過 因為我都要借

遲下個迎新講座係咪唔去都得架？

最好就去啦
到時會簡紹下唔同programme同設施等等
比起8月底9月頭個開學典禮有用得多

係可以唔去 亦唔會點名 不過建議你去

dosen't exist

放 Management Organization , Stat ,Marketing ， Accounting，Eng 書

有意就搵我

其實有冇必要買notebook/macbook返學架？

冇

hkcc有得借
不過你做嘢有部notebook係會方便啲咁解
如果你屋企有電腦嘅話其實都冇咩需要
係要借電腦嘅話記得早啲借

Poly個notebook ownership program係哩個
不過唔見CC個名

冇cc名係正常 你可以簡跟cc買/poly買
我自己個陣十月中上網買mba 記得跟cc買個價係比poly平 仲有啲嘢送 不過要等耐啲

其實到依家我個5000留位費
都未轉settled

跟cc/poly買
大概會比公價平幾多到啊？

ic thx 如果唔係差得太遠就直接跟poly買算

我兩年前買個陣好似兩者差幾舊水咁 跟cc買有送mon貼,同自己簡嘅hdmi線+Printer

你預幾舊水到

唔洗驚我都未
收錢就神咁早

有得揀 揀明愛專上nursing offer定hkcc hs offer

HKCC 搏上ugc nursing

明愛起碼係degree先 hs未必上得返nursing
睇你搏唔搏

放intro psy 書有意留tg,附送notes

Hs 有冇tg group ?

同問

想問下如果新生入學 申請左grant loan 但係交第一期學費果一日未有錢 學校又唔比申請遲交 可以點

放書：
綠色eas for business
有鉛筆痕 平放

tg：sellingeasbook

我想問如我迎新講座個日唔係香港。去唔到咁點算...會唔會有咩問題

咁又唔會有問題既，同埋唔洗點名
個日會派個file入面有啲有用資訊，你開學之後去ik拎返啦

第一期學費defer要比經濟困難果個證明 如果有既話 你八月一前打去hkcc講 佢會比你交 但批唔批係第二件事

學店正係識收錢 學費又貴 又要神咁早交

而家已經可以申請grant loan?

咁叻唔好入嚟讀囉

BUSINESS科野/NONJUPAS都可以問我 留TG都得
利申:讀NS 身邊FD都入返U爆4都唔少

@Lol013
升year2 想問野

咁係咪姐係 我而家申請唔批 我如果交唔到學費 $5000留位費都凍過水?

想問下巴打們,申請學資係去邊到搵人

去ik拎form 填完交返去ik就得

係咪reg day會講grant loan 嘅嘢?

今年改咗上網填

year1會係reg day派嗎？thxxx

本身放榜嗰日去報左pr，即日比左offer同交埋5000蚊。但而家諗諗下想入返旅遊相關既科，想轉去旅遊管理呢科。如果放jupas嗰日走去cc同佢講，會唔會比我轉？

唔好等要轉快手

後日就放jupas，即係我聽日打去cc問定先？

LC 都係wk?

有冇人果5000仲未轉Settled?
唔係好敢交學費

我未O: 學費都交埋

+1 學費都交埋

學貴唔係都有得攞翻咩？如果ugc 收你

想知grant loan啲野點搞
小弟將會讀year 1
唔夠錢交學費

想問有冇人試過e banking交錢打錯咗debit note no 我岩岩交嗰陣打咗上次留位費嗰個 係咪二萬幾蚊就咁冇咗

遲左了 7月尾要搞

宜家先報有冇機?
44444

想問下 health studies 通常幾時放sem break同埋實習個啲係sem break做？

下 唔係開學先有得整嘅咩

係

8月8堆錢想遲交要7月尾搞

認真問 有冇大 telegram group可以add?
health studies 又好似冇group咁

係咪可以而家交住學費先 開學再申請grant loan？

邊度可以搵到我既8位數既繳費number

OAA無咩?

你要交嘅錢上面嗰度

未SETTLED
唔知交唔交學費好
8個NUMBER唔係SMS果個咩

請問有冇IT tg group

想問吓有咩ocamp之類
咩都唔識

我係用ATM 交學費嘅 有攞入數紙
佢叫我confirm payment 嗰到要填reference number
我想問下係咩

備考個4個數字

入數字個備考只係講緊部櫃員機嘅編號

但我當年都係打個4個數字 就當我交左學費 其實係唔係 亂打都得

然後就叫你填form

有冇aa group

用網上銀行交錢要3點先處理
會唔會遲

新生係咪最好join ocamp 就算係毒撚
唔玩 係咪會被歧視

唔會 好多人都冇玩 不過Ocamp識嘅可能好多都會變Hi Bye Friend

交完5000同兩皮 email又無 sms又無 乜都無
真係

咪就係

打錯左個number點算好

最緊要果8個數字冇錯就得

比人確認下都好

CUT左upload學生相? 頭先諗住整過個size DEL左舊果張而家無得UPLOAD返

聽日9:30-11:30reg

reg乜嘢

咁多手做咩

幾時有得報ocamp?

啲soc ocamp就開學後week1分別有兩日會係hhb同wk嘅hall擺booth

大o就呢家可以去hhb報 雖然本人就唔建議報嘅

大o就7/8-12/8 HHB 4/F到報 時間唔清楚

幾時會出timetable

各位engine fm，有咩問題可以問我，希望解答到你地
利申：過來人

我諗住報 中o/細o就算

唔係話第一個senm唔洗reg科咩

冇去過ocamp

歡迎晒銀時fm

原來要5點前交 我6點幾先交 而家上網無得填資料 點算

我都想知

tle都未set

酒管細o幾時有

cc唔會有科搞既ocamp
得學會先會搞
通常9月尾先玩
大約9月中有得報名
唔係靚仔靚女可以唔洗報

其實毒撚都去到既 睇下乜soc啦 唔係毒得太過份都有機 入到去埋唔埋到堆就唔知喇

想問translate係西九定紅磡灣上堂㗎？

巴打可以留低tg嘛？

報大o定細o好

ocamp係迎新講座果日先報?

唔係 大o依家報緊 Soc ocamp就係開學頭一個禮拜分別會有兩日係hhb同wk到擺booth比你報

一陣去紅磡註冊要搞幾耐?

Oaa叫我15號先去註冊
我係唔係一定要跟佢個時間去？

咁快？ 我17號

我搞咗成個鐘

去大o有咩著數

大o係邊個，係咪咩學生會烏溪沙果個

thx
即係開學頭果幾日先係報細o ge日子?

係吖 week1係報細o嘅日子

咁依家派緊傳單果d應該係大O?有冇玩ge價值
定係玩細o好d?
利申毒撚

我自己覺得玩soc ocamp比較好啲

有冇social science tg gp

ok

冇人知道oaa註冊嗰個日期邊度可以睇
我搵唔到

入去查詢第一期學費餘款嗰到 part1最尾嗰段會同你講你要幾時去

Wk啊

Chinese Communication for College Students 係咩黎
普通話唔熟係咪會仆街

月尾迎新講座幾時知邊日去?

唔會 都係Lecturer上堂用普通話 又唔洗你講

Reg Day應該會有講

好似話個talk前幾日先會send email通知你邊日

erwin No.1

退學係咪直接走去ic同佢講就得？

OAA要撳退學掣
今日中午前撳咗就預備佢要求嘅文件聽日交去CC
無撳嘅話...

但本身我下年升year2喎

in Carrie we don't 7s

想問下OAA整學生證張相仲有冇得轉？
之前因爲佢deadline求其影左張相up左上去

如果你有睇開esports,麻煩請花1分鐘做呢份問卷，祝你事事順利黎緊呢年/下年順利收到offer，如可以幫手share 出去，thanks so much
Kindly spend some time to complete a survey about eSports, thank you :

同學 留tg？

Hkcc有無notebook ownership program㗎

有冇人知迎新日係幾時

我tg @Eric813

有冇science tg group

有無人知myhkcc登入個password係咩

Hkcc.(身分證最後3個號碼)？

唔交錢就自動幫你退

屌晒你地班science狗

依家係咪可以登入睇時間表架啦?

邊有咁早出

咁依家係純粹登入去?

新生知唔知今年幾時開學

呢到有無人讀stat

有冇讀acct嘅同學仔？我諗住乜迎新活動都唔報

會有幾日係HHB同埋Wk擺 到時有得買notebook

走曬d新生講座 開學先返會唔會出事 有事做

acct
我都諗住咩都唔報

咁姐係得大o同soc o？
冇細o報架？

唔會有事 又唔係必須出席
除非個日派學生證

year1？

唔洗報啦
我同班果d 咩都冇報過

學生證註冊派

勸大家唔好參加咩ocamp，oday
努力讀好書入u玩啦，如果真係想玩，
讀asso玩咩丫，識到既人可能岩玩，
但唔代表岩一齊做project啊個啲。

會唔會識唔到gpmate

認同 d ocamp唔知做乜7野
想入u既唔好去 比心機讀書 識d好gpmate啦

係咪reg day個時段去就得？
定係佢話1點-3點要全程留係到？

真心講 去o camp day個幾日 真係咁大影響咩 你有心讀就去左都爆4 無心讀唔去你都唔過3啦 未去過 去見識下我覺得無問題喎

個Induction programme唔去會唔會有好大影響
因為個日我唔係香港

呢樣真 而且去ocamp都係頭一個月影響得你幾多 之後reu咪睇你自己handle唔handle到再決定去唔去

你sem1要識gpmate就頭一個禮拜就識晒啦 堂堂都同一班人上

去完ocamp識完啲朋友，到時又reu,咁岩讀同一科，見到面，不如同一組？你點答？話唔好？
識班戰友，一齊做project好過啦

但我defer左學費 照舊無交錢就得？

咁係咪冇科嘅o報
如果想識gpmate
報咩好 soc o好似好伏

你sem1 所有科都係同同一班人一齊上 基本上唔會識唔到gpmate

去紅磡註冊有咩要帶？

有冇人有ocamp攻略

話唔好未唔好囉 其實係無問題 reu你都可以唔次次去㗎 唔好所有野都賴落o camp到 要識戰友邊到都識到啦 我其中一個戰友就係o camp識

我想問hkcc可唔可以用polyu個個notesbook關係
如果可以fm 幾時先會有學生證同學校個人email
唔該咁多位巴打

背晒啲example就ok
ezpz

大o有三日p day係咪要去晒

搭單問一問 邊個先係大O 學生會定學生報個個
利申報左學生會

你注冊嗰日就會派學生證同教你開hkcc個email

個人認為, ocamp可以照玩, 但唔會多, 報一個就好
玩幾日根本唔會影響你之後讀書
若然你係無心向學, 就算你唔玩ocamp,你都唔會比心機讀書

有心想升大學既人記住, 你要預左接住兩年會好chur好辛苦
你必須要擺好多時間讀書 ocamp 你當係輕鬆下 輕鬆過後就要好比心機

當年我都好掙扎究竟好唔好報ocamp 曾經都覺得入得asso 學咩人玩ocamp 應該升上大學再玩 但宜家回望番 好彩當年有玩下ocamp 如果唔係asso生涯就幾悶下

利申: 有玩, 升3大

有無sosci psychology 巴絲打？

我都想知申請hknotebook嗰個acc嗰陣係咪照入polyu就得？

到時上堂隔離位就係groupmate

groupmate呢啲可有可無
自己做晒咪得囉

我一直以為迎新嗰啲野係8月尾先搞
同埋以為註冊嗰日會有
O camp嗰啲係唔係今日停曬報名了？
唔知邊到有新生既資訊可以睇下
新生8月有咩要做or留意？
同埋有冇新生或者acct既tg gp？

讀asso的確要必要時一個人爆晒group project既決心
冇既就真係祝你好運 次次都撞到好組員

同問 新生/acct tg gp

pay freshman 有無咩想知 可以問下我

psy

psy fm路過

有無TI人

吾知有冇mkt fm group

EBC 路過

讀psy 上poly或者city gpa 要大概幾多？3.5得唔得？

而家仲有無得報ocamp?

有冇興趣開個tg grp

報左IT好驚讀唔掂
Gpa 大概要幾多左右先升到上八大
同埋邊科易升d

之前追post好似有個AA tg group? 不過我冇入
不如add左你tg先？
見冇人讀TI咁

有冇人同我一樣交曬錢仲未轉settled？

我 冊都註埋

好

吾你老母

有冇hotel man 既group 真心想揾人一齊爆呀大佬

有冇人係讀LC 好似勁冷門

中中上asso
讀science
有冇人指點下迷津

hi science
same here

我fd個科3.5已經入港大

留個名

剩係讀過化學
宜家連有機命名都未搞得掂
超驚跟唔上

邊科咁低都收？psy好似難入翻三大

我都係報左IT

我想問依家有得睇notebook優惠未？

同求

唔係弱智就有書讀

有冇文科jj

文科

Health Studies 要買咩書

只要肯花時間同唔係弱智就點都有u讀

hi science
我剩係讀過bio

bio就背到仆街
有諗過讀，最後都係讀chem hea hea地算

不如science仔開個group
pm

有冇人有freshman student handbook條link/QR code?

btw我係bc人...

係咪一定要跟佢個時間註冊

HKCC原來無細o
無得搵熟自己果科既師兄姊了解多d做足準備先開始
又要上足七成lecture

TI year 2

因為hkcc唔洗師兄師姐都可以handle得好好
不過如果想多個照應嘅話可以參加學長計劃
會有班year 2嘅人幫你適應返asso個環境
仲可以教埋你點reg科個啲

巴打介唔介意tg我 有啲嘢想問

你讀咩 我EBC

AA，好似係

總之有科嘢叫文科副學士，唔記得英文簡寫係咩

phy chem出身 你都係讀好啲calculus先啦

有冇人報咗大o

thxxxxxx!

Associate of Arts, 簡稱AA
btw之後9月AA迎新talk可能會見到大家

利申 已上岸

有冇人讀pr係可以拎好高gpa同埋yr1入返ugc?聽師姐講呢科好多伏人freerider，又會玩杯葛，其實難唔難讀？

呢到有冇event man grp

想問下新生註冊表格係咪交中文或者英文版其中一份就得？

Alumni 可唔可以入番CC拉把網吧

Translate?

Cc細o唔係就係society嘅ocamp咩？開學後應該有booth

有冇人會參加果29-31果d活動。。。好似冇乜用咁，有冇幫助

學生會定係學生報？

係呀

點解pr呢科啲人咁伏

有冇人講下淘出cc係啲咩嚟㗎 好似話係熱門迎新活動 同樓上一樣問一問嗰啲活動有冇必要參加

有冇bm group

有冇business ns grp 想問下野

玩過兩次 主要都係帶你認識CC d設施 同D 新同學一齊玩
鍾意可以去下

個咩第十六屆學生會 8月尾ocamp 係咪大o黎

拎完張學生證 係咪就走得？

報o camp報event

Event 遲d sd email 報算
個ocamp 唔係大o黎咩

班友淨係向我派傳單 sell都冇sell 偈都冇傾過 我太柒

點解好似冇咩旅管人

有冇人係咁

咁你去完個talk得返呢啲人野做之嘛

唔知，等陣返去試下先

有野想問

可係year 2你可以留tg

試咗，直頭冇人理我，我掂行掂過

傳單都冇俾你咩

唔洗參加
利申 已grad

因為每年收得120個
利申 上年讀旅管 讀完一年即刻轉左去ns

入門口嗰陣又好似有

我都有 不過冇人sell我就冇可能去參加

有冇人係咩都活動都唔報

咁易唔易讀

毒撚報乜鬼嘢啊

year1 sem 2個科 intro to tourism 都幾易讀 個asm 同proj煩到乜
教你個個係daisy既話你可以收定皮先

真 唔想到時成舊木企係到

有冇人讀psy

乜活動都唔報到時分組做project係咪會好易搵唔到組員

有冇人讀design
好似冇乜人講

唔關事 到時tutorial一定搵到gpmates

我咁耐都唔明 Oaa叫我今日去318室 但係我冇去果到 反而去另一間房到聽talk

咁邊個教會好啲

有冇話註冊日要帶乜

得2條友教
宜啲科背就得 佢教得好唔好都唔太重要
同埋2個比分都幾緊

psy fm
我都打算乜活動都唔報

好彩都有人問我報唔報ocamp

有野想問可以tg我 @Threelittlegreenman

有冇人讀mechan hd
Btw註冊日要帶乜

有無人讀pr?

有冇人讀8C108-IB？

冇個好

Thx bro @Ktktktk

好啦 Thx Ching

Thx ching

果份取錄通知書係咩樣,好似搵唔到...

賣書:
Mathematics & Statistics for College Students (Revised Edition)
EAS書 最新橙色版
FINANCIAL ACCOUNTING

所有書95%新
買書送該科notes
因為上堂要做exercise 所以想高grade必買書
有意留tg

利申 year1有offer

之前嗰排寄去你屋企， 中英文兩面。 中文嗰邊寫取錄通知書 搵唔到既可以拎放榜嗰日嗰張，有個✔系上去嗰張。

搵到了!係唔係寫住Notice of Offer 後面就係取錄通知書

唔該哂巴打,因為有D野都唔見左,頭先搵左好耐先搵得返哂聽日去註冊果五樣野其中幾樣

好似個個註冊晒
我聽日先註冊

我17號

明日同WK4樓暑sem係咪都係通宵？

聽日註冊 拎學生證唔報event得唔得

想問油麻地間hkcc 平日夜晚 同星期六日開唔開架 比唔比非hkcc 學生入

得 我都冇報workshop嗰d

得

Lm @ktktktk
想問本maths書係咪呢科就一定係呢本書？有冇話分幾冊咁架？
同埋EAS橙色即係邊科 因為我要上eas business I

有

Please add

有冇人讀event management

大o有咩好去

唔係16註冊咩

點報細O中O?

有無人記得portal個預設密碼
個日太眼訓唔記得左

人人唔同

有冇社工既同學仔

報唔報大o好

報 for你識人用 攞source方便啲
利申有報

不如我地開番個pr tg group?

year2入三大係咪都會睇dse 成績？

我呢亭毒撚報咗都未必識到人
仲要識啲可以俾你r著數嘅
利申:乜柒都無報，已有隨時要單刷project嘅心理準備

要攞source嘅話報細o都得

最後一日？

會考慮
基本上入返3大要full cert(唔理year 幾)+dse at least >=18
當然有個別例子
不過依個數據就比較多人講同認同嘅

想報ocamp但係冇人派傳單

你去報soc ocamp 你week1去行booth 肯定個個都爭住派傳單比你

想問下reg day果陣應該淨係派左一份野+學生證?

今年science fm,sem1要讀6科，有calculus 同 introduction to probability and statistics, 冇讀m1/2會唔會好難追?

好啊

去注冊係咪帶份form就得?

我想問cc有冇自己科嘅細o？

想問hkcc有冇得申請信用卡同有冇notebook優惠
有嘅話邊到搞

冇 得soc ocamp
Programme本身冇o camp玩

notebook ownership 冇記錯依幾日應該有roadshow(至少poly係)
不過上年都係開咗學一段時間先有
地點係2樓(wk)
你可以留意下email
依啲活動院校會有通知

另外想問讀science可唔可以升到ust cs或poly computing,係咪最好轉IT?

想問下報左大O既fm有人通知你未

讀Pr嘅fm們可唔可以留低tg大家開個gp

係好難追定轉it

poly電腦優惠
cc可唔可以買

未

可以 不過cc自己都有另一個優惠

係咁比人捉傾計

直頭唔撚理我
傳單都唔撚派啊

唔係靚仔靚女就冇份玩ocamp
我想奶腳啊

讀cc就認真讀書啦

如果轉IT要讀完sem1先有得轉(問過staff)，calculus 同 introduction to probability and statistics 兩個學系都係 compulsory，所以都要讀

今日嘅helper講野太lur太急
聽唔切Locker點樣申請
有無人聽得切

16 17分係咪就冇可能入3大

Form，身份證，取錄通知書，筆
未夠18歲嘅帶埋份家長同意書

唔係 咁你爆4interview好嘅自己有機
但係比較多例子都係>=18咁解啫
所以加油啦 實有機

我

Apss咩黎
利申 今年apss ocamp既人

唔難追 你操多d數就得
想入cs點解會揀science

填form交去ik 記得帶八達通比錢

ik全寫系咩?

information kiosk

揀STAT冇M1/2難唔難追??
上返U既話入咩科比較好

Thx soooo much

其實好多人都冇m1/m2底 唔洗太擔心

因為佢係比conditional offer我，放榜個日，on99地衝左去拎offer之後幾日先知原來放榜個日可以轉，跟住打過去cc問，佢話可以轉但要過埋sem1先轉到

thx巴打

想升返上soc sci 係咪最好要報返asso socsci
我報咗business

我想問張新生注冊表格係咪要上網print

多數都要
如果你想讀sosci (又唔擔心就業) 我建議你sem 1完左就填表轉科

有咩 sor
話說apss係咩? applied social science?
真係唔知道有

到期時有得攞黎填

想問下幾時會知邊日開學?

有冇人中文冇3想考返igcse博入三大？

想cu

姐係抽唔中 ?

Locker 申請表其實出左未？

應該系
我D fd頭先三四點被ocamp嘅人奪命追魂call
應該要收到電話嘅收到曬

Science 冇phy同m1m2底會唔會仆街

毒撚果然係冇得玩
利申: 收唔到

靚仔靚女咪有電話收
你唔係就....

但係我睇過asso soc sci 嘅課程 要學埋啲我冇咩興趣嘅嘢
但係我又想入返u係讀soc sci 政政嘅科

Yup

搞到我想轉科
做it狗

tg:cccola

nope，背哂past paper輕鬆A

同埋上myhkcc見到下載嗰張係2012/2013 定係可以照交嗰張

幾時deadline

it狗都要讀m1 m2

唔撚係啊
有冇人知it升ugc咩情況

巴打留Tg

有無人會grant loans

我地social science fm 不如開過tg gp

係咪會透過webmail通知notebook優惠

我會 係咪開左學先有得搞

窮撚留名

唔係 而家已經搞得 上學資處個網申請

我收到啊,3點個陣

成科一百人都冇 仲要得一成係仔

👋🏼👋🏼有呀

Mechanical engineering hd嘅同學你喺邊
搵晒成個post3個都唔知有無

六點幾收到電話 抽唔中 該死的學生會
依家希望學生報個個抽得中 個個都抽唔中我會想燒左個hkcc佢(jk

engine 洗唔洗買咩書? 洗唔洗買notebook?

我想問welcome ceremony係咪唔去都得

唔得，寫明要去

唔太發現有人

我冇去

想問下幾時開始可以租locker?
Btw有冇business ns人

其實我都諗住唔去
雖然張紙話一定要出席
但我諗唔去都應該吹我唔漲
話曬一年要俾五皮幾
唔似中學納稅人供讀

報左engine可唔可以sem1完左之後轉去讀stat?

網上改密碼應該點改,搞成粒鐘都搞唔掂

可能呢科真係少人⋯

係咪真係冇design人
爬曬文都唔見有

呢個都幫唔到你就可以88

之後有冇事發生

屌我上次都係 改得複雜啲就得

engine仔留名

想問下讀engien如果之前有讀m2同phy會有幾大幫助

我個FD PHY M2 MATH 有5 已經屈緊人機
好似係

想問如果交哂錢 有冇機會退學（最好拎得返d錢）
上oaa搵唔到點退
心急人上

好熱情wor d人

係咪真係冇人

放書

去ik拎退學表 開學前交先有得退學費

召喚同學仔打個招呼

如果有興趣 就留個tg

我都係business ns

thanks巴打
咁係咪ik拎完填完有無話邊到遞form？有無幾時會批？
同埋想問係咪有得退全額 想報第二間cc
感激不盡

呢科男女比例係唔係49:1

冇，嗰日派嘅重要嘅嘢如scheme遲啲可以補領，小禮物就無得攞啦
至於會miss咗啲咩資訊，本人無去唔太清楚

賣書: Math & stat
cct 思方
2本100% new 有意留tg

CCT 書pdf

呢科會唔會好難升

註冊遲到點算

4點前到就ok
唔洗一定跟佢比嘅時間去

我個fd想識同學仔

thx 搞到我早餐都未食就飛撲過去地鐵站

有冇tg gp

我又係

賣ccn 1008 stat 書
Eas I II business綠色書
CCn 2101 fa書
Tg: ayoungmufc18

我諗應該都係交比ik 我都未交 答唔到你
有得退全額 但都要大約2個月先退到
但我唔清楚你個理由會唔會退比你

我地呢科有幾多人
感覺好似好多

想問下business ocamp幾時有得報

D工作坊係咪冇撚用?
我聽完個talk就走左 乜柒都冇報

放business 科既書
Eas I II business綠色書
Marketing 書 加 練習本
Cct思方導行 一本
CCn 2101 fa書
Ccn 1007 itb既書
Econ既exercise 一本
有意tg:

比D心機温下書, 做下tutorial exercise
calculus 同 introduction to probability and statistics 考試卷年年都差唔多

有冇人收到學生報ocamp電話

讀Engine 無讀M1 M2同埋physics唔太勁會唔會追唔上?

好似好多engine佬,大概有幾多?

NS

Hi,Mc eng HD嘅不如開個wts group？

Ns

你係？

Tg group 有冇人開

PR呢科有冇咩特別需要注意同埋讀既人係咪女多過仔

Pr fm tg group

今年engine 收幾多人？步
驟眼睇好似好多下

得5個

有冇報ocamp

有冇Sosci SPA嘅同學 唔知有冇fm gp呢

有冇ebc人想開番個tg group呢？

淘出cc如何？

有冇人知迎新係有咩做 要三個半鐘咁耐

有冇marketing 同埋有冇呢科grad比我問下嘢

好似話有兩個part,頭嗰part冇咩用，第二part會有prog leader同你講吓你個科啲嘢

上eaa網睇有london同cambridge兩個 有冇人知有咩分別or係咪兩個都認可 因為london嗰個九月有得報名啦

Design

你當係周圍帶你行下cc

我都係

但聽講報活動有CAT

Cat無咩用 岩玩先join啦
或者join返啲同你想升個科有關既活動

已上岸表示剩係join左一日遊去玩（有關文化），join左寫感想既比賽。 其他無join過

CAT冇用 我個CAT係0咪照樣收到offer

hihihihihihi
你邊個stream

我都係乜都無報 cc咁細 翻多幾日學都熟啦

當係加分位或者interview多啲嘢講
咁講真高gpa同埋interview唔好唔出聲其實都已經ok

等你開

賣書:

EAS書 紅色版
FINANCIAL ACCOUNTING

所有書95%新
2本書都係必買 因為要做exercise 想高grade必買
有意留tg
價錢可議

利申 year1有offer

NS同學仔

GPA>3.5 = interview陰陰嘴笑鳩其他人同鳩up幾句就有offer

啱啱收到cc嘅email,話要我23-25返一個叫做bridging course for statistics嘅course。 請問各位巴絲呢個係唔係盡量返會好啲 有冇巴打絲打可以講一講呢個活動其實係做啲咩 求解答

我都收到

Environment & interior design 你呢？

冇人讀social science?

絲打讀咩科

有冇engine fm tg group

有呀，sosci SPA計唔計埋

我系今年marketing asso fm

有冇人可以講下註冊日個flow係點？

Hi
Spa fm too

你地dse數學拎幾

拎2 會唔會係我數學太差 要我返去補底

頂我都係

+1 數學唔叻

Program 係咪唔搞ocamp? 想識下自己科啲人

身邊啲朋友拎高過2嘅 已經唔駛番

計就計 但係你地spa自己冇tg gp咩?

同學

你有冇報啲咩活動我咩都冇報好驚到時分組冇人同我一組

5p

有冇人知申請locker嘅deadline係幾時？

係 得apss有

冇記錯 dse攞2嘅先有

絲打你venue系咪WK-N213求到時相認

系你老母
依排咁撚多5p

好似得WhatsApp group

Sorry 是「喺」先啱

我英文ＬＶ2 ，但我冇收到嘅 ？

數學

屌 我都係

講緊數學 你英文2都要讀多科過人地啦

搵哂成個post 無人講過AIRCRAFT SERVICES hd

但我數學都2左
不過冇收到email 喎

可能聽日有呢

hkcc重要一次過send咗三次畀我 我自己私人email 學校email 同埋send咗訊息畀我 應該一定要出席

求救想問下八達通嗰個學生乘車優惠可唔可以拎翻去ik到蓋印？

有冇人係WK-N201

我之前係報cambridge

提提你：九月報名果個好似係冇中文考架喎
要考就最快5月考，等到8月先網上睇到成績

報左幾個workshops 唔驚啦我地都叫做有個照應

我都係呀 2~5

我想有冇人依家就想轉科
想問下sem1成功trans到既機會大唔大

個bridging course可唔可以唔返

同問 想轉

仲以為無人讀EM
我em hd

專登去睇email我都冇 會唔會係讀某部分科嘅人數學2先要去希望係咁

有冇人可以答下我
我聽日有野做驚搞太耐

聽下簡介
1個鐘左右
希望幫到你

排隊
入房
簡介
拎學生證
出房
報活動
一小時內結束

終於
巴打不如留低tg傾

唔該巴打
我想問下email果d會係果陣比埋？

其實有學生證no已經入到email

mathematics and statistics會唔會好難
數學白癡有d驚

應該係有啲科先要 有人攞1都唔洗返 好似係

我都2喎

Spa yr2

My HKCC email邊度有得睇 密碼唔係HKCC.Xxx咩

登入唔到唔知點算點算
User name唔係學生證編號咩

有冇人讀HRM
睇曬成個post 好似冇人講 有冇人讀
係咪伏 應唔應該sem1後轉NS

12345678a@student.hkcc-polyu.edu.hk

Hkcc.xxx

都係唔得

8月先出成績會唔會影響到派offer結果
仲有想知難唔難考

email先要加後面堆嘢 其他剩係學生no

我記得密碼係身分證後面3個數字

入左CPCE password manager 改pw同加驗證提問未

你入乜？？ 試下hkid頭6個數字

改咗都係唔得

新嗰個密碼或者Hkcc.身分證號碼最尾個三個數字

終於搞掂好感動

咁我想問Microsoft 個email係唔係都係Hkcc.xxx

再麻煩多一次先
Microsoft email個密碼係唔係九宮格嗰一個
定Hkcc.xxx

改咗嗰個密碼

有冇揀groupmate嘅心得可以分享下？

係唔係冇咁快架
要等一陣間架

SS 有冇人開左TG group 呀???

問佢dse英文有無3或以上

登入左個電郵之後唔知點解變咗做咁

IT FM 入黎玩LU

開啦開啦

有冇人可以解答

你登入咗？

睇到好好笑

再登入過咪得

Socsci fm不如留tg 我開gp

TG: ho2305

TG: @ho2305

咁我呢啲英文得lv.2會唔會ge人咪好難搵gpmateps.英數拎2 我承認我廢

登入左四次先搞掂

按登入個掣之後就變咗咁

igcse一問

小三程度
Btw口語同聆聽係咪都係要用普通話
利申： 想去

想知係咪英文2左 即使考翻ielts 夠gpa
yr1都係冇得升翻上ugc

同問
不過係中文2

不如把心一横yr 2先上翻ugc

一定有可能 但例子唔多姐

應該冇乜問題
但係會成日驚自己個igcse fail左，搞到冇左個offer
BTW份卷好淺(小學程度左右)，我裸考都A左

Tg:manlkd

聽過有人year cgpa 3.8 中文2入返poly
不過係engine
business真係得好少

Tg @omg531

用ie

如果想報持續進修基金 要係hkcc邊到打校印
仲有八達通係咪都要自己print出黎申請

開左,要入留tg

無報任何o camp

Btw 有冇business巴打？

商科tg group

呢度好似得我地EM

我想問吓呢申請wk locker係咪一定要去返wk申請？

聽人講maggie ng教calculus幾好 係咪真
如果好既話我就去sit佢堂

之前upload嗰張相唔合規格 到宜家都未upload張新嘅上去 係咪冇學生證攞

即場影相

點解好似好少LC人嘅

唔係

可掛住samsung

Locker表格系吾系可以系ik拎上網搵吾到得2012/2013年度

系你老母
要系你老母幾多次啊

仲要吾你老母

有冇psy fm tg gp？
唔打算參加活動怕識唔到人

halo 終於有

LC

@stefancch 唔該巴打

新生注冊要喺邊度入去

上網睇過兩個exam都要5/6月考嗰個先有中文考 但edexcel要考埋oral and listening 但written test易極多！ cambridge就唔洗考oral同listening 但睇落paper 2好似幾難(上網睇佢15年past paper) 你諗住報邊份

上網睇8月尾先出成績 照計non ju都出哂offer 咁係咪第一年升返上大學冇望啦 ？

好煩 唉仲要同科

可能傻膠姐

新會然就新會然啦

有個year2 fd都趕得切，入番大學
但係其實冇3322已經好難第一年升返。。
不過考左試左先再算

梗係cambridge，考少兩份卷
難?得罪講句，兩份卷都係弱智級架喎
真係呀媽都識做，拎唔到合格真係唔好話自己學過中文

@莉亞王子 HRM+1
好少見同科人

Hkcc 買MacBook 係咪都有野送？

網頁上面講左今年買MacBook、MacBook Air、MacBook Pro及iMac客戶

客戶可免費換領下列其中一件產品：

HP ENVY 5740 e-All-in-One Printer (值~$7xx-8xx) *較另外果部printer值錢
HP Officejet Pro 6230 ePrinter (值~$7xx)
Logitech Bluetooth Multi-Device Keyboard K480(~$3xx) + Logitech Bluetooth Mouse M558(~$2xx)
Logitech Spotlight Presentation Remote ( $???)

個密碼SET極都話我唔符合規格 想點

而家仲報唔報活動好

有無大小楷+數字?

好似仲要加符號？

有
可唔可以打個示範密碼黎睇下

要咩符號?

我自己就係密碼後面加個！

大細楷加數字已經得啦

都係唔得 SET個密碼都咁痴線

好似要有大細楷,符號,數字,同埋唔可以有自己個名
例如,姓Chan,pw唔可以有chan

賣書
Eas I II business綠色書
tg:tatgor123321

密碼都唔識改

鳩打左個勁難記既先搞店

雖然asso仔能力係差d
但冇諗過而家d fm又唔識改密碼 連reg day都要問人點做
使唔使教埋你地第日點用printer

printer有晒指示好難唔識用

問下都唔得 呢度最叻係你

用就易嘅
到時唔好嘈我地摸熟點用嘅時候好慢就得喇

好彩grad咗，如果唔係到時同你哋一谷嘅話

here

Sorry 打左5p字 以前唔會再犯 咁樣我想問Locker申請表格係唔係可以系ik拎

本性難移

笑撚到我

copy and paste睇漏眼望各位巴絲多多見諒

我都係LC

Tg:himsssss

想問下如果要申請grant loan/non-mean係咪返學校拎form填？

系你老母
講左咁多次仲要繼續打5p

求最新master timetable

上網搞咖

有冇人收到學校寄嚟封信

Hotel man好似冇tg gp

係咪迎新活動報名 用自己email send 過去就得

叻撚過你班人先
未有心理準備做asso仔就出番去做幾年野學下野先

庇護工場

cd rom啱啱先用hkcc email 開ac

有冇soc sci sc tg gp

Here

有呀，留TG ID

id:Zgotoschoolbybus

有applied social sciences TG group，要入請留TG ID

有無engine gp?

有冇IT group

@jc064

有無hdme group

想問下sem1後轉科有無話要gpa超過幾多？同埋難唔難轉
其實放榜果日已經問左可唔可以轉 但hkcc果度唔俾 之後email問又話要讀完sem1先 但我真係好想轉

你轉咩先
轉Programme不過同stream過2就得
(e.g. acct 轉去ns ,兩個唔同programme,不過同stream(business),所以過2通常都畀你轉)
如果係轉stream就要睇返你本身個department head同你想轉個department head畀咩要求你
(e.g. 你想由business ns 轉去 engine咁，你要有同晒兩邊嘅department head傾，gpa要幾多就唔清楚)

Thx 巴打 我想由sosci 轉去business 咁我要幾時同兩邊嘅department head講架？

你最好諗清楚自己係咪想轉先
如果諗清楚之後就盡快啦
你真係好想轉咪9月中就去搵你個personal tutor傾
傾到咁上下佢應該會畀你想轉個stream個department head/programme個program leader嘅聯絡方式
咁你又會同你想轉嘅科個別啲人傾
傾傾傾完之後等你出grade
出咗gpa好之後就馬上去ik攞form填
填完之後就等 成功咗會send email畀你

如果開學後先轉 你起碼要sem2先轉到科 而且仲要攞多一個sem嘅學費去補翻business sem1讀嘅科

下 但佢依家唔俾我轉

我地開返個吧

Ocamp入邊個Soc有得奶腳

ME hd fm谷

你可以問人攞study pattern 睇下
因為你social science 啲科應該可以當GE科咁
咁你轉咗科就可能會當你第一個sem讀咗你兩年嘅GE咁
咁樣就唔使defer
不過你一定要快轉同埋要留意返你meet 唔meet grad 個requirement
如果唔係就真係要defer

冇,好似係

可唔可以add埋我
Tg:wwycindy

係咪未出時間表

玩具soc

好似28先有

終於見到同科了
呢科真係好少人

Thanks!!!!!!希望唔洗defer

但佢洗唔洗由year1讀起

少到第一次遇到同學

想問下Information and communication technology 係讀啲咩
唔會真係電腦掛

好驚識唔到fd子

點解好似好少人同一科咁

spa畢業生here 有咩想問?

放business 科既書
Eas I II business綠色書
Marketing 書 加 練習本
Cct思方導行 一本
CCn 2101 fa書
Ccn 1007 itb既書
Econ既exercise 一本
有意tg: [url]

有呀，留TG

有留tg

@iamgirlfod0930 我fm黎

話說有冇人讀hd 個ifp???
爬哂文都五見有同學仔甘

有冇 it fm tg gp?

讀business既 一年/兩年後non-ju有offer揀既真係諗清楚先好揀

利伸:過來人

又五又甘,點撚樣

屌好撚多5p

點解咁講

有冇design tg group

@Xtx_2100

讀得business有offer既話應該唔會止一個
跟興趣揀之前都諗下讀完出黎會點
現實啲，揀啲出黎有競爭力既科

話說
大家覺得依個post洗唔洗開4
定話直接係返晒hkcc個大post算

你有冇打錯，搵你5到

大post去咗邊

Thx

開4啦
依邊多fm呀嘛

有冇mk fm

Sosci spa fm

想問有無tg group 入？

nzz414 spa fm

其實點解唔直接放invite link

有fd 我都以為冇人讀

有，留TG

返大post算啦，好似有啲喧賓奪主

屌覆錯言

你係咪打錯 🤔

我都覺
同埋我諗fm應該開始清楚hkcc啲嘢
再睇下啲人點睇先啦

有冇HM路過

Here mkt fm 有無tg group

過咗報名時間係咪要等下年

唔好放哂班5p 入黎
你地小圈子圍爐啦

下 我開post想幫下啲fm幫手答下啲問題
點知今年咁多5p啫
使唔使連我都畀人話係小圈子啊

@Caaaa39 thank you

Sem1 notes 係唔係開左學先派 定係依家 上網有得down住黎睇先 ？有冇人放engine相關既書

想問下遲d有冇機會同唔同campus既人一齊上堂?我同個fd分開左兩個campus,想遲d有得reg科個陣揀番同一班一齊上,有個照應

另外想問下來往兩個campus既shuttle係邊度有得搭

停車場

有 GE科可以Reg去第二個campus

Social spa fm 係咪有telegram gp？想入

想問it要咩gpa先上到ugc?

利申: aim computer science

spa fm 求加

我都係spa fm求加

BC 有冇fm gp

想問有無tm group?

今年grad左升返ugc 有咩可以問我

停車場係邊
可唔可以放條google map既link出黎睇下
之前google揾過都揾唔到

HHB同WK個停車場都係LG個層

如果HHB就平時入HHB嗰到(UG) 再落一層 WK就入口已經係LG

有冇hm tg fm group? 想入！

hello 表示好似冇咩人咁

個channel有咩用

賤賣EAS 藍色書 $100

我開錯左 仲諗緊點解冇人出聲
你識唔識開group

係咪要留左contact先

想問點解完全無soci and culture嘅巴絲

同埋幾時有時間表啊

有冇去reg day?
有冇登入過my hkcc睇過下？
有冇開outlook睇下email？
大個仔啦 宜家唔係升小學
點解咩都唔搵咗先再上嚟問？
唔係唔俾你問 但你問埋啲睇個email就知嘅野
唔差在送埋到你口 28號就出啊
記得check住outlook email la
人地俾個email你 唔係當垃圾咁扔埋一二邊唔睇架
知唔知邊到睇時間表啊？
入my hkcc睇啊

講真 討論區嚟 你要問我唔通叫你唔好問咩
係見到問埋啲弱智問題 真係忍唔住俾幾粒
真係唔明啲人咩事 個個好似智商負數咁
最好笑嘅係啲人誇張到pw都唔識set
仲有人問過咗報名時間係咪要等下年
真係好誇張

入5入，social sciences ，咩major都有

要請留tg

有無hotel man tg group

自己唔撚識搵下上面有無答案?

hm人路過

將我心底話講晒出嚟
其實咁多位fm盡量都追下post啦
好多問題之前都有人問過
同埋依到始終係連登
唔該打5p字依啲嘢就真係唔好做
咩5 五 甘 系 都出晒嚟
我知你地係新入
但係你地入得嚟就唔該唔好打依啲字啦
你地私底下打冇問題 不過上得嚟唔該打返正字
另外
希望咁多位fm記得自己其實都17 18歲
最細都17啦
你唔係同我講咁樣樣嘢都要係咁問下話
自己去咗reg day嘅就唔該睇返人地畀你嘅instruction 之後做返人地叫你去做嘅嘢
唔明係可以問 但係又有冇諗過自己要識處理下啲問題呢 自己試都唔試就入嚟問 難聽啲講 中學生可能都仲好過你地

搞咗半日先知email密碼會同myhkcc sync埋

我記得申請日嗰日有講過有啲科要返去本部上堂
咁我想問吓大約有咩科要返去

Hotel man here

English for Business communication (EBC) 既新生 如果有咩想問, 又想keep住聯絡可以搵我,
send你個whatsapp號瑪比englishmajor0807@gmail.com
當年未入hkcc之前就有師姐陪我傾計, 係安心好多既. 而家都想幫返人

利申: 升year 2

見到咁多HM不如開TG GROUP

文商 wk 其他 hhb
engine 可以reg去poly上堂

下完全唔知有email呢啲 enroll完全無講過 幾時比左個email我 ？

ce3366

咁多位師兄 有冇方法可以係呢個暑假prepare 定sem 1 學既野先??
利申:yr1 engine fm

暑假就黎完
打下機 hea 下好過
唔好搞唔多野

開學之後有排你忙.
有定心理準備11月 同4月 將會係最難捱既日子

中中上去 怕用唔慣英文notes上堂 想係呢段時期 熟悉下

好撚心你啦 reg day已經講哂你想要既答案
你唔用耳聽 唔用腦記就賴鳩人地無講過
講好左8月下旬出時間表 上面都有講28號出
成粒鐘講得最多就係myhkcc email 你都話唔知
自己上返student handbook睇啦 知唔知咩黎啊
reg day有講 上面有link 上網搵到架

黎緊要係cc對住班咁既fm真係想死
利申 某ocamp組媽

ocamp係咪睇樣揀人

開4？

自己唔留心 冇心裝在 仲學人派
笑死
好啦 我當你冇留心 唔知有email
你冇追post?
上面成班人喺到問點login my hkcc email
你都睇唔到？？
喂大佬 reg day唔撚專心聽唔撚到都算撚數
post又唔撚追 大條道理咁撚樣唔覺得自己有錯咁
仲好意思話 下 有email哩樣野咩
分分鐘連student handbook喺邊都唔撚知
俾哂資料你 你唔睇 仲喺到問埋哂啲資料有嘅野
今年17、18歲啦 仲係on99 生勾勾咁撚樣
洗唔洗每人派本家課備忘錄
好似小學咁 每日寫底功課要做咩 要記得簽通告etc
咁實包你記得啦

唔洗出力屌
遲d佢地唔睇email遲左交assignment 就會識睇架啦

屌那媽 佢地問既野reg day比你果條link入面講晒 就好笑就係上面有巴打比埋link都唔識禁入去 有時睇到呢d問題真係膠都廢事比
我係retaker今年都衰左入左hkcc 但係升大專啦 有咩就自己黎啦 下下伸手問人拎疏屎真係好失禮
我唔知你地係reg day做緊咩 可能你地趕住走無心聽啦 但係好多野條link入面已經解答左你 例如TImetable同埋密碼可以連去myhkcc outlook,etc. 同埋你地既email acct 係17xxxxxxA@student.hkcc-polyu.edu.hk pw就係你自己改果個
reg day就算啦 上堂唔好咁無心裝載 你聽到既就係你學到既 對自己負責任啦好嗎
唔該下次做下research 先好問 哪怕係google一下先問都好 睇完真係唔明 我諗呢度既師兄都好樂意答 好過乜都唔知又要問三問四 答完又唔明 牛頭不對馬嘴 有感而發sor for 1999

sorry 原來係呢個咁我有睇過thx

1000